將香港亂局推入去 - 大陸人真係真心唔明

停一停，解一解。大陸人真係真心唔明。

應該係時候爭取內地支持。如果可以吸取大陸人民支持，對我哋必定有利。將香港亂局推入去。

我知網上有勁多五毛，但其實裏面有好多真係想了解香港形勢嘅人，因為佢哋覺得香港亂，佢哋必定經濟上受嚴重影響。

希望和理非及溫和派人士可各展所長，解一解比大陸人聽。

我花了兩個禮拜時間了解，總結如下。

佢哋嘅感受：
A）大陸人唔想香港亂。香港亂，佢哋相信內地經濟上必受挫
B）香港人有優越感，睇唔起佢哋。經濟上怕被邊緣化。
C）佢哋覺得曾經一家親，點解會搞到咁僵。多數有人指使，點都係一家親
D）遊行示威人士全屬港獨份子

我認為 B）& D）係被中共洗完腦嘅效果。A）＆ C) 係自覺。

佢哋嘅疑問：

1）點解網上見到大陸人就破口大罵？
2）係唔係覺得佢哋忘恩負義
3）點解生活好地地，要走去搞示威。繁榮安定永遠是第一。發展是硬道理
4）究竟我哋不滿啲乜
5）究竟有乜訴求
6）點解要設立獨立調查委員會同點解咁信法官
7）點解要破壞立會、侮辱國徽
8）點解要用英國旗、美國旗 － 仲唔係港獨！
9）點解要打機場阿伯
10）點解要破壞一國兩制

-----------------------------------------------------------------------------

以下說話可以觸動佢哋嘅心：
1）記唔記得為咗64，當年香港點樣同你哋聲援？記唔記得1991華東水災，香港以巨額捐贈。短短十日內，香港籌款款項比台灣三個月嘅多10倍，比澳門多25倍。事後，鄧小平也要出來感謝香港市民

2）8、90年代時，當大陸有乜大事大非或不公義，每次都係香港人係第一個廷身而出，幫你哋發聲

反駁及解釋（只作參考）：
反駁 B）（優越感+邊緣化）：點會，80年代時，香港生產力係佔大陸四分一，但香港人不單止冇鄙視你地，仲毫不猶疑捐贈物資救災及聲援。而家香港有難，你哋不但忘恩負義，仲助手傍觀，甚至落井下石。邊緣化完全唔係擔憂。香港係向外，區內對手係星加坡、甚至東京，而唔係內地城市，如上海。香港係中國嘅向外嘅透氣孔。

反駁 C）冇人旨使，冇大台。市民自發上街爭取公義。當然，我哋曾經一家親，尤其是70，80年代時，大陸未改革開放。香港人覺得現在大陸人為金錢利益放棄公義及自己應得嘅權利。北京驅逐低端人口時，但你哋點解唔出聲？低端人口唔係人嗎？我哋係港台睇到呆，但你哋點解覺得唔關自己事就算？（10個有9個都唔識答！）再問，點解你哋會由習近平改憲，變返終身制？當年鄧小平個決定係錯嗎？鄧小平經歷過文革，比任何人都清楚極權帶來嘅惡果。（10個有8個都唔識答，識答嘅都只係話暫且政制喎）直到今天，香港人繼續密切關心內地消息。我哋看到呆的消息，但你們全數接收。我們既價值觀真係落差咁大？

反駁 D）唔係。香港人遊行示威係為爭取嘅係5大訴求。包括按照基本法落實普選。普選早應2007年落實，但大陸反口覆舌。

禁忌：
1）千萬不要喺佢哋面前贊同港獨
2）盡量唔好我們／你們，最多香港／你們
3）講多啲舊時，而家嘅中港矛盾係價值觀有變。係香港，發展唔係硬道理，人權、自由才是

就咁多先...

全部手足同我推！ 如何令黑警有所顧忌有所恐懼！ 如何從狗屋內部分解黑警！

push

而家可以係大陸發聲嘅渠道唔多。例如微博，比較理性嘅中年人保持沈默，唔鬧香港人多事已經好好。主流只容許鬧香港嘅聲音存在。中大周保松係微博出左幾次聲都比大陸網軍暴民舉報然後封鎖。一有幫香港講嘢就算自己人都照鬧。啲網上暴民以後生仔女、公務員為主。全部洗晒腦無得救。

慳返啖氣啦
仲想改變班支那豬

[置頂]設立三毛台：聽聽三毛講咩，連尼住幫幫手

幫置頂

唔係喎，我呢兩個禮拜淨係係youtube都見唔到唔少想問亦覆過唔少。其實唔難分，通常我留完言撐黄絲就會有5毛咁嘅物體轟，再用理據覆啲五毛，嗰啲願意知情嘅大陸人就會出現問我哋乜乜又乜乜喎，咁就開已開始嘞。

我地及早對抗維穩機器，佢哋仲有得救。要試試將亂局推入去。唔會受傷嘅，大家咪試試囉。低成本，高回報。

有啲都可以接受，但要好好耐性。講真，見到前線傷得咁重，我哋要變。be water。要變到佢哋無計。呢種文宣未當吹水囉，交流下。爭取內地支持對我哋必定有利。唔好為啖氣，要為大局為重

以下係辦：

『谢谢你愿意回我这么多话，特首这看来是我孤陋寡闻了，我回去看了基本法和几套整改方案，感觉其实17年整改是可以的啊，全国人大常委会也开了绿灯，或者说从07年开始中央的态度基本上就没变过，不知道那帮议员是怎么想的要退场，也许到明年可以直接做到双普选吧。 一带一路本身我是觉得没什么大问题，毕竟中美贸易摩擦已经证明给富人打短工发展自己是走不下去的，或者说是会受制于人，是需要发展自己的，或者也可以理解为需要发展出个类似当年的中国的市场来处理过剩的产能（国内基建缓下来以后老美不买东西整套供应链都需要有一个出口）。 房屋和你最后一段说的话，就像我之前提的，我觉得大多都是财阀的锅，他们是可以通过政府工具捞到大量的订单项目和好处，所以这几个月就能看到开始有资本往海外跑，然后甩锅给政府；可以说他们的利益是发展自己的集团企业资本力量，参加亚投行这些行为都对他们的资本有利，市民们只是他们发展的工具，标准的资本主义架构，香港市民又没有一种可行的惩罚他们的手段，就导致了不平等。 就我个人而言，我的确看港媒的新闻比较少，或者说现在所有新闻媒体都直接站立场，不符合自己立场的不报少报，复合的就使劲报，对于我一个非专门研究香港政治的普通人来说想要知道事实的真相就变得很难，得去看双方的新闻，过滤掉双方的主观偏见，才能够得到一个大体上可能会比较对的理解。 对内地网友说有境外势力插手解释一下，泛民见彭培奥见台湾的一些人影响实在是太坏，在这个中美关系微妙的时间点上，这就是明摆着的希望别人插手，把自己摆到一个很困难的位置，招骂一样（也说不定就是他们主动找骂，激起港人和内地人的矛盾）。再加上有一些内地人又在香港被打了，图片视频传播的其实不快，能看出来政府想淡化处理，可还是惹来一片骂声。还有说有内地国安的跑到香港做假警察，不知道哪来的这么多戏，这种态度就给我们一种锅都要我们背的错觉，就很难受了。 媒体上我日常看BBC和路透社，他们的新闻一般比较准确比较快，但这次运动中偏向过于严重，像支持警察的游行新闻可以只用1/5的篇幅讲有人支持警察，剩下的全部写返送中支持者们的言论与警察的“暴行”，配图也都是返送中本身，没有支持集会上的照片，就也很让人觉得莫名其妙，这新闻标题要不要就直接换成返送中本身。』

『就其中的一部分回复一下，只代表个人观点。 首先政治制度是国家发展的手段，没有最好的政治制度，只有暂且用的趁手政治制度（参考苏格拉底之死）。 其次，自由是相对的不是绝对的（现代社会里就没有伤害别人的自由），引申而出就是的确有比自由更重要的东西，比如没有人饿死，不是开玩笑，现代社会里饿死的人依旧有的是，美国我待过的城市纽约dc la圣地亚哥流浪汉比比皆是，虽然我没有去查过，但仅在个人体感上圣地亚哥见到的流浪汉大概就比在任何一个国内城市见到的还多了，更别提纽约la，同比两个国家的人口这流浪汉数量简直是恐怖。就北京而言，流浪汉及乞讨人士数量已经大大减少，当然这可以说跟政府驱逐“低端人口”有关，但就我去过的小城市，人们的生活水平是在显著提升的，再加上政府近两年的针对性扶贫计划，不可否认也取得了一定进展。 就内地和港台网友的争论问题，个人感觉内地网友并没有完全理解习任期内的国家和地方的部分政策在外部有多么令人反感，尤其任期无限期触碰了底线，使得港台网友越发认为为中央政府站台的人都是“专制”的吹鼓手，觉得内地网友不反对政府都是因为被压迫惯了逆来顺受。在一定程度上来讲这种评价是正确的，人们习惯了一种政治制度，尤其是这个制度姑且还有效的时候更换他的意愿就会比较低，对问题的容忍度会比较高。就像龙应台说大陆人应该给台湾民主时间，现阶段不稳定是因为在摸索，时间长了摸索出正常套路就会稳定下来，我觉得这个想法反过来对大陆也是适应的，习要做不够好，人们会尝到现在没有采取行动的苦果，会学到以后应该怎样做，这就像小时候被父母长辈教育了一堆大道理，当时不一定懂，长大了撞过南墙自然就懂了。 相对的港台网友也应该清除内地网友认为发展是硬道理并不是毫无根据被洗脑的结果，内地人也有脑子，也有判断力，也会观察其他国家，也可以得出自己的结论。 关于西方式当代民主本身在内地的实践可能，可以参考同样类似发展状态的巴西墨西哥等相似人均GDP国家的民主实践状态，个人觉得并不很理想，民主实践是基于物质基础的，是在有浪费生产力的资本的情况下才可以实施的，至少现今如此。 往深里说内地人是很害怕的，害怕自己会退回到一百年前两百年前的状态，害怕再民不聊生，害怕被外人看不起，害怕很多事情，但现在的政治制度暂且没有让人看到这些害怕的事情会回来的可能性，所以姑且还能忍受，哪怕有隐形文革等乱七八糟乱像的趋势，这对大陆人来说是一个选择题。 总之内地和港台都对对方存在一定程度的误解与不了解，哪怕是我觉得我因为有港台朋友了解了一些事情，但估计了解得也不够深入。两方面都有势力为了自己的利益想要激化矛盾，作为我个人只希望在YouTube这个平台上可以跟愿意互相沟通的人多多沟通，我上面写的东西要有错误请指正，有想法请回复我，谢』

大家麻煩推一推呢到
【大公報訊】記者周峻峯 Tony Chau
係facebook打自己做RTHK
上網search佢個名 最近個篇news係20190711
我就唔知你係咪打兩份工啦 身為珠海校友覺得你好撚假

真係好花時間，但見到前線咁樣犧牲，所謂冷氣軍師真係可以做呢啲低成本，高回報嘅嘢

欣賞你既諗法 但內容可以變

push!

想幫前線既手足麻煩入黎幫手推！

以下呢個，同我道歉添！佢話個個香港人都破口大罵，但我同佢講話實在太多五毛，好難分辨。我覺得佢哋真係真心想知。我哋要比耐性等佢哋反洗腦

『额，那个视频我看了好几遍，但我觉得用水喉的，好像是真的在挑衅吧，喷水把别人滑倒，然后拍手叫好，当然喷水的人在那样的立场下，做法当然可以理解，但这不就是在挑衅，关键是，后面有白衣人把黑衣人送出来，他们也喷，居然喷自己人？好吧，这可能是手误，但白衣人只是想把他们送出去，别进来，不然，你认为那个那些棒子的大哥会乖乖的让后面的人把黑衣人送出来？不打一顿会解气？但打了吗？他的棒子好像一下都没有往人身上打吧。 以上只是我个人的理解，所以如果我有在视频理解上的错误，麻烦你说出来，但也不要无视我提出的质疑😁』

『我说了，不要无视我之前的质疑，那么白衣人等人出来？等什么人，难道就是普通的坐车出来通道的人？我不是站在任何一方，既不是黑衣人也不是白衣人，但我只是想了解整个事情的全貌，难道就是白衣人无故堵在站门口聚会殴打黑衣人？而且白衣人是真的想孕妇吗，孕妇不是被人拉住了，被误伤的吗？当然孕妇被打这谁也忍不了，白衣人做的确出格，但我也不清楚视频里的就是孕妇，你看出来了吗，可能你比较厉害吧。而且到底是谁无故非法的集会呢，我不了解，也不晓得，希望兄台指点一二』

『好的，麻烦你找一下速龙小队打市民的图片或者视屏，我看一下，了解一下可以吗？我也是想了解香港最近的情况，但你知道的，大陆人没去过香港的话，对于香港的消息是很堵塞的，也就只有几个新闻平台的简单新闻而已』

『我不是说你的立场观点，有问题，难道你我不希望香港繁荣昌盛？你以为我们大陆人希望香港继续乱下去吗。但是就是有特殊分子，动机不纯，其他的人还被当枪使，觉得现在他们才是正义，正确的事，不符和他们说认为的正确，就是邪恶，就是污垢？什么时候不同政治立场成为了，可以随意攻击的理由？？为什么？曾经的文革发生在了曾经的四小龙之一，我们是真的无奈？为什么会这样，这是一个长期的过程所造成的，不是一个什么条例就会激起，所谓的民愤？我去妈的，就那么点人，还要一起说要民主，他们所有人加起来的人口占香港总人口多少？？还民主。搞笑的吧，没有按你的意思来就是非民主？就是暴政。 你好好想想吧，别在被蛊惑了，继续这么慢下去。吃亏的只有香港，真的，我们大陆过的好好的。 别自作孽！！！』

『首先，我先为那些你口中的收钱办事的谩骂五毛的给你们道歉，但是，他们并不是收钱办事，而是他们看到，曾经一家亲的香港人竟然暴力游行。伤害警察，玷污国徽，用道具军帽栽赃，闯入法庭，到处张贴标签，像是僵尸一样，真的这些行为，令人发指！！ 我们真的不知道怎么劝你们，而且，我所知，并不是我们大陆人先骂你们的吧，是你们一直说我们是五毛，是活在中共专治下的被洗脑的人，各种污言秽语，不堪入目，我想说，骂人，是最没有底气的方式！你们想说想讲！可以！！理由证据，论证，逻辑层次！！！不是张口就骂人？？显得自己很高级？？？？？其实就像是刚放出来的罪犯，在大街上满嘴胡言乱语！』

同意，請指教。

停止使用內地

你要明白我提議嘅唔係罵戰，係溝通，係比機會佢哋了解香港現狀。就如我哋要求林鄭了解年青人時，我哋亦要嘗試了解及教育大陸人。佢唔叫我哋港燦，我哋亦唔需要侮辱佢哋。叫佢哋中國人又唔係好啱，因為會令佢哋誤會我哋講埋台灣。內地我覺得貼切啲，因為有內就必有外。佢哋在內，港台在外。

有用,幫推

一講幫香港，下一刻公安拍門

貼你老母
拎埋個屎眼比中國人屌就最貼
HK IS NOT CHINA

我諗呢度好多人都未必聽過1991華東水災、1994華南水災。我當年都好細，但我記得當時日日搞show，搞籌款。呢個可以參考

好多大陸嘅60，70，80後對華東水災印象仍然深刻。

我支持樓主講既野,但我口才麻麻,點算好,你打一段和理非解釋文,我會盡量SHARE出去。

佩服你嘅耐性
學到野了

push

望話幫個啲翻牆翻好啲啦。但佢哋唔需要話幫，只係唔好阻頭阻勢已經足夠。淨係急香港人所急已經夠。而家好明顯係想打持久戰，如果大陸要急，就要做嘢

呢幾日得閒都有試過下 有啲大陸人真係會軟化咗
雖然都係反但開始會明明地我地諗乜

我都係好多時唔識駁
尤其係屌我地暴力同機場阿伯單嘢
俾埋證據都會話有暴力就係錯 唔應該咁對老人家

係呀。但要好有耐性。其實我覺得係一個好嘅練習。可以學懂得點樣破冰溝通及同時學識香港歷史時。最重要係實質幫到件事。大陸人感激香港人多年捐贈物資，呢將牌要打。

佢哋個個都有咁同我講，俾埋片，其實好難駁，因為真係挑釁。

『首先，我不对最近的视频真实性，做评价，我估计你也不能，你我，至少我没有经历过，但你可以质疑警察和白衣人的行为，还貌似没有理有据，那我怎么就不可以质疑你们的媒体，所谓的新闻言论自由，就是无论媒体报道出什么，都是正确的？而且你说的新疆的事，也可以慢慢道来，你们有你们的理解，我也很理解，但这件事真的不是你们所想的那样，退一步讲，你也是和我一样不是经历者，不聊了实情，但我有同学朋友，还有亲戚在新疆的不同城市生活工作，这里面过的真的很安稳，滋润，除了前几年发生的暴动，真的没有负面新闻，当然你可以说我们其他人沉默了，但当地人也会沉默吗，我的大学同学就在新疆伊犁，你上周才到家，毕竟从成都还有那么远，但我告诉你，我作为一个中东部生活的孩子，尽然再有些方面羡慕，新疆的生活，他们真的生活的很安稳。还有你们太相信什么民主的，就相信，言论偏激的媒体的结论， 好，你看那些资料视屏，没问题，你可以点开我的主页，我就上传了一个视屏，你们看看，，所谓被白衣人暴打的.“市民”，是怎样对待这位老爷爷的。你可别说他是黑社会，人家的档案很干净！』

我哋之前講開元朗白衣人，佢就用機場阿伯來大我。我只係話話就算個阿伯係當場被刀手當場刺殺都唔可以改變發生咗嘅事實。過百萬人親眼透過不同即場視頻看到元朗無差別襲擊。無論之後發生什麼事，721那晚真係發生了慘劇。等同如果你家人被殺害，之後殺人犯走去做善事，你係唔係會唔再追究？

我當初想用64來作比喻，但其實係禁忌之一。講64就節外生枝。

我諗我一個人未必咁快攪得嚟。只可以盡量試下

要佢地諗通太浪費時間。

而家大陸政府唔想香港亂，又要維持自己的管治權威。

今日咁的記者會會一直存在，一邊溫和指責，一邊強調國家的權威。

咁代表咩，代表我地玩大D都唔使怕。

我有一個毒計想獻出黎。

將輿論戰的目標，由大陸明理的少部份人，改為針對大陸無知、暴戾、盲目愛國的群體。
鼓動、挑釁佢地，等佢地好似「帝吧出征」果時咁樣，大規模做出中共唔容許的愛國行動，然後再讓中共去制伏佢地。
透過呢種鬼打鬼的方法，令到果班本應最愛國的人寒心。然後我地再做配合，宣傳香港人真係高人一等，中共而家為左錢跪係度幫香港人含，寧願打你地愛國份子，都要賺香港人錢。
不斷重覆而家舉動，只要大陸人仲係咁衝動，咁野蠻，咁愛國，或者可以迫出一場比美反日遊行的暴動。
不過呢種個方有一點危險，搞搞下隨時會焦左香港。

我記得有幾個問法官有咩好信，點解香港人咁信法官，因為佢哋啲法官真係有等於無。我個答辯係大概香港司法獨立係外資湧入香港嘅原因。法官不受政府或政治影響，保持獨立性。仲有係，香港陪審團審理敏感案件時不准看電視或新聞，住在酒店裏不得外出，確保獨立性。現在司法制度現經比慢性侵蝕，但仍可信賴。

我覺得呢個真係無乜可能。你要明白，所謂明事理果班大陸人自己本身係享受緊大陸政府管治模式帶來嘅好處。佢哋多數係大陸中產。佢哋絕對唔會為香港作任何犧牲。

推

推
我一個大陸朋友真係比我講到明左 支持我地

記得大陸人覺得國家係重要過一切，只要係維護國家，殺人放火強姦佢地都接受

我地要借國家名義幫助自己

liked , 好眼訓, 聽朝睇

好難講話浪唔浪費時間。前線衝浪唔浪費人命？我認為好多人做鍵盤戰士要做得有意義啲。實驗證明，啲當初鬧香港嘅大陸人係可以被軟化

我識一個大陸朋友好撚反共
大陸都有正常人，但十四億人有一成戇鳩，都一億四千萬
何況唔止一成

講得非常啱。所以我覺得講香港當年賑災教國好容易打動佢哋個心。佢哋成日話8964發生得好，因為冇64佢哋今日就冇繁榮。同一道理，如果香港當年唔慷慨賑災，佢哋就冇今日。當然，說話唔係咁直接啦。只係話，香港人為咗國家未來，慷慨賑災。其實，如果你問番老豆老母，當年香港人真係為咗中國。當年中港根本冇矛盾。所以只係將事實講番比佢哋聽。好多鬧香港嗰啲當年都未出世

係但呢啲無乜成本嘅，咪試下動用網嘅威力。其實，我哋唔需要大部份人支持，甚至唔需要一成人支持。中共係講維穩，當佢哋覺得危危地就要做嘢。中共要嘅係穩陣，我哋就係要動搖佢

勁呀！只要有耐性就可以！

資訊封鎖 同埋好似CCTVB咁左剪加剪引導人去一個錯既結論同觀感

目標係唔明理果一班。
而係最野蠻果一班。佢地無享受到經濟的成果，明明自己勁窮都日日用大國掘起黎安慰自己。
而班人日日都罵香港，想香港死。鼓動佢地比你好好同明理的人傾有效率

好因人而異
我識一個大陸生留港多年，讀到PHD，仍然信洪門檄文（假果篇）
我知道果刻好撚無言同無奈
順便問下品葱乜人創辦，成日屌大陸

有一點我覺得佢哋願意接受嘅，仲好多肉。我話香港越來越腐敗，跟得上大陸。權力必定帶來腐敗，甚至權力係英美也帶來腐敗，只係程度遠遠低於中國、香港。但極權也會帶來災難。

佢然後問我點解我覺得英美腐敗小。我就話，簡單講，而家香港乜都驚秋後算帳。乜都帶口罩。唔好話大型遊行，就算上電視投訴都要戴口罩及變聲。89年大遊行你有冇見過人帶口罩？2003連反23條時有沒有人戴口罩？最諷刺係2003年係有沙士疫症，啲人個個光明正大除口罩出來遊行。沒有人怕影到樣，甚至怕你見佢唔到。而家大大小小都怕影到樣。投訴畀人呃錢都驚秋後算帳。秋後算帳係一個腐敗政權嘅效果。

呢啲佢哋完全感同身受。

我都做緊類似嘅嘢
目前好好彩地同一啲大陸人溝通到，已經起碼唔盲反示威

係呀，佢哋俾咗唔少啲尖頭尖尾嘅我，我叫佢睇原片。要選擇性觀看，要被誤導，無人幫到佢。求真相，就要求原片。後尾我比咗幾條佢哋，閘內拍到好似立場姐姐被陳志祥打個條。佢哋猛咁話係林卓廷挑釁，我解釋晒幾分幾秒救護嚟，打人，白裙暈低，開水喉等。

其實又唔封鎖得晒，上得youtube都翻咗牆。但可惜係，翻咗牆都係睇埋晒啲剪頭剪尾嘅誤導消息

漏咗，我問返佢哋有無見過英國人或美國人示威時戴口罩。有無人係電視戴口罩怕秋後算帳。佢哋話冇。

如果唔想文宣全中國，文宣廣東省，我地假假地都叫有共同文化，其實好多支持香港既內地人都係廣東人，用我地，唔好用港獨，幫下內地民主發展，中國不等中共，北京不代表廣東

係，但有時你會feel到對方個態度係唔係會軟化果種。有種係問你攞link攞片睇，嗰啲OK㗎。反而個啲係比較鄉下啲添，好得意

其實一個廣東已經佔中國六成以上經濟，北京好驚你香港+廣東獨立，用港獨打走港廣聯係

得少部分清醒

係呀，我有時都同佢哋講，我哋點解堅決保持自由及公義係因為我哋想中國政府在不久將來可以用香港作為藍圖，將同樣嘅自由及公義帶俾全國人民。如果香港這個最後防線失咗，中國這一代都很難會再靠近到自由

但千其千唔好提港獨。佢哋問我點解有美國旗英國旗。我話美國旗應該係代表自由，英國旗代表公義及廉潔。我本身都唔係覺得個幾支旗咁好

個班無乜學識，好難好難講得通架。乜叫自由，佢哋冇法想像。佢哋國又未出過，只係日日捱騾仔。同埋，我諗我哋要專注於班中產。佢哋有能力同我哋傳開去，或者同人吹水時講吓自己嘅新想法

無所謂架，佢鍾意未俾佢囉。而家香港人其實幫緊佢打仗，為佢哋爭取埋。事實真係。如果香港被陰乾，大陸唔使旨意有自由。只係叫佢哋唔好忘恩負義，見死不救，袖手旁觀，甚至落井下石。

北京不等於廣東省，廣東好多人支持我地

大陸班中產都香港果班一樣，全部plan緊移民。佢地知道大陸幾衰都唔會做野，只係會儲錢移民。

倒不如去誤導無腦果班做蠢事，新加波之所以獨立的原因之一，就有大馬人太憎新加波

你覺得說服到佢？仲反屌緊你喎

中產果班同香港的一樣， plan好晒點樣移民。你同佢地講完只會堅定佢地移民的想法。

倒不如向無腦果班埋手，唔使要佢地明咩野民主自由，只要一直同佢地講國家現時好無面，日日比香港人串就可以令班人發癲

支那人撚有得救咩
去豬欄同隻豬講下可能仲好

有能力令唔支持嘅人變成支持
咁你可以點輸

我認為目前滲透力最強嘅文宣方向，係指責嗰d抹黑香港人嘅言論係分裂國家行為，話佢地激起港人對國家嘅負面情緒，別有用心，寫幾句簡體字就公然代表國家，不知天高地厚。

佢地嘅信仰係唔會改變，但我地仍然可以借力打力

中國人唔鍾意國家分裂呀嘛？我地就話抹黑示威者嘅行為係激起港人分裂情緒，妄圖借愛國名義分裂國家。

個出法點係好，但係大陸心水清架唔敢出聲，會出聲架都係支那人，要真正帶動大陸只可以等支爆，等三霸，豬瘟，經濟死先會有機會

推樓主

而家宣傳咪岩囉，你唔通等人周身蟻時候聽你慢慢講

其實唔需要要求佢哋嘅實質支持。我覺得浸風要吹埋去，佢哋俾唔俾正面反應無所謂。如果中共覺得反港氣氛作出弱化，就會覺得危危哋。為個林鄭而傷及整個中央政權，佢哋識計。林鄭為個陳同佳搞到咁，中央會唔會為個小小的林鄭作咁大犧牲？

啱

係呀，我經常同啲藍絲講，多謝佢哋激起民憤，冇佢哋市民都唔會清楚見到真相。叫佢哋繼續加油，幫林鄭、中央繼續添煩添亂。

係，我地唔需要打霖對家，只係需要提高對家嘅成本就好幫到手

[香城online]傳令兵的技巧和心得

冇錯，但唔係咁易，因為佢哋第一個反應會係話係美國佬。李柱銘去美國賣國。我就話香港一直幫中國扮演緊個向外嘅角色。要向外，就要同外面打交道。為美國關係法同美國佬交代事情係負責，但又好容易俾啲別有用心嘅人誤導市民為賣國。

我同啲大陸人講話本身我哋就係血濃於水，睇睇7，80年代時我地既融洽。有錢出錢，有力出力，救災，希望工程起學校等。係邊個搞到我哋咁？睇睇而家最大得益者係邊種人，係邊種人升官發財。果種人要令香港亂然後自己向中央表示有能力收拾殘局。果種人就係坐係人大及政協及國家副主席位置。佢哋有能力平息風波因為神又係佢，鬼又係佢。

唔係，你要知道，班大陸中產移民嘅，好多都唔入籍，佢哋唔想放棄中國籍。我識咁多個移咗民嘅，大半數都選擇唔入籍，只係keep住個PR。有需要時先入籍。佢哋個個都想兩邊奶。

誤導無腦嘅會係超級難，我哋點夠國家嘅維穩機器鬥？佢哋無腦，我哋講一百句都唔夠維穩講一句。盲目嘅人係好難會接受新訊息。

我只係po一部分姐，最後佢咁講

『的确，可能你说的这个的确很正确，这方面我很认同你。除了国旗，那么我想说，如果，我是说如果，政府同意了你们的诉求，同意了现任首相下台，那么你们下一步有什么打算？承认属于中国吗，承认一国两制吗，还是说你们想成立香港国呢？你们中有很多人的言论是，脱离中国，否定大陆，自力更生，批判大陆在个个方面，给你们香港带来的麻烦与不愉快』

佢哋來來去去只係唔喜歡港獨，但有啲別有用心嘅人就係撈埋嚟講。

甚至連民陣都被標籤為港獨。

注意係佢當初係鬧遊行示威，收尾只係鬧點解佢成日俾我哋鬧。咁我哋真係成日鬧佢哋

慢慢黎 佢一下認同有別於自己多年價值觀嘅野先至奇怪

點推呀 大陸封鎖晒 仲有就係立埸問題 佢地撐共既根本就會理你 好似香港撐政府撐警撐黑社會個堆藍絲咁 都係無得搞 立埸問題

呢刻撐共唔代表永遠撐共
遲D如果支爆一定唔同情況
而家唔講會錯失機會
就好似你攞翻佔中出黎講
到時候真係無人理你

好有心機

PUSH

認同

屌

咁多人出黎吹風向咁
仲想幫支那民族狂熱者係到吹風向

仲好多人一面倒讚成
你地連屋企廢老都未講得店

又出黎同港獨割裂

好撚鬼阿
呢個post

香港人加油！
堅持我地既信念
只做岩既事
Do the right things

同意。中國人其實而家已經無咩意識型態。支持中國的只有錢和經濟。經濟一崩潰。我想中國人就會崩潰。到時我想香港輸入出的革命思維會令佢地醒覺。中共最怕就是人多和團結。我們現在有先要教佢地有腦。懂思考

正，咁啱有大陸朋友落嚟玩

滲透呀大佬，呢個世界個個人嘅顏色都有深淺之分

對d淺嘅我地可以令佢投誠，但深嘅呢？

你會唔會同d中東佬搏命咁解釋｢其實禁食豬係千幾年前就好科學，但而家d豬好衛生架啦，你放心食啦｣咁呀？

你梗係會話｢真主阿拉話過乜乜乜乜乜，嗰d話豬油製品都唔用得嘅人都唔知點諗嘅｣

佢哋覺得曾經一家親

幾時有親過
叫佢地唔好痴心妄想 最憎人認親認戚

全部送入屠房算啦，佢地接收到嘅根本同我地唔同

我都同佢地講過
如果個政府正正常常有關注民生
個個安居樂業既話點會有人贊同港獨, 更何況示威者只係想政府回應訴求

中共官方立場: 防民之口，甚于防川

推! 8月5罷工!!!!!

聽日(7月30)1500-2000會有義工係旺角東天橋擺街站等無上連登的市民都可以寫底感受比我地,希望大家支持

餓住的小朋友入一入黎, 有心幫佢地都可以黎睇下

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

TG:

FB:

你都 On9 隻洗撚理佢點諗 ？ 改變到佢地就唔會今日咁， 麻煩留意留HK， 唔係當你大中華膠咁屌

8月5號齊罷工

唔同意
大陸人本身反共嘅由得佢
本身沉默嘅只會跟隨勝利果一方，唔洗文宣佢地

大陸喱要見棺材先知驚

仆街緊果d縮係鄉下
落得港果d仲未聞到棺材香

都未係時候
浪費口水

改變大陸佬思維係無意思
1. 平民百姓根本變黎都無用
2. D官就算有良知都唔會理你
3. 上面係消息封鎖，就算有一個平民出聲支持，好快就俾人捉入去
4. 其實上面有一小部份人支持了解贊成 但無用 你睇下法輪功輸出左咁多年 都係咁 就知要修正上面思維無乜作用
5. 連班藍絲都未搞掂，內憂都未處理好，唔好諗住將你既理念輸出返去大陸

可以問返你呀媽同老豆，7，80年代，關係真係幾唔錯。六四個陣關係好好，因為同情被鎮壓嘅學生。大陸人個陣又好徬徨，好感激香港人幫佢哋發聲。89後幾年關係都keep到，所以兩年後嘅華東水災，香港人咁踴躍

感覺好Hongsir loll

就由一點佢地認為中國係高姿態 香港係下家就唔洗講 都未認清事實 成日冇中國就乜乜柒柒 香港冇中國會更好

香港 vs 大陸根本香港絕冇可能『勝利』，因為始終個主權始終係大陸嘅。最後點都係佢話事。佢要漏夜取消一國兩制，你奈佢何？佢而家引住手指係因為佢要補經濟。但呢場仗我哋唔可以俾佢拖，越拖就越傷，士氣越低落。呢啲無成本嘅嘢，我唔明有乜問題？純粹為啖氣？

佢哋有眼睇發生乜事，但佢哋選擇理解成係我哋搞亂香港。見棺材？你同佢哋講呢個係棺材，佢哋話呢個係衣櫃，而家就係咁嘅情況。

咩為啖氣？
你自己做冇問題呀，只係我唔會跟隨
期待你有事後報告

利申 會係五毛集中地出聲

你要明白個目的唔係要佢哋出手幫我哋，係要中共覺得反港情緒弱化，維穩機器開始失敗。我哋要令中共覺得保林鄭嘅代價越來越高。乜要攪惦籃絲先可以點大陸人？就如我所講，唔需要說到班大陸人服一服，只係佢哋個反港情緒慢落嚟已經足夠。

而我呢兩個禮拜嘅經驗，佢哋好想搵多啲link同pin。佢哋清楚知道佢哋睇嘅係片面報導。佢哋知元朗嗰次好多片，根本成個運動都好多片。如果類似嘅係大陸發生，根本無可能睇到唔同角度嘅片同分析。

咪撚哂時間做埋啲on9野

曬氣

唔好講咁遠喇

香港都好多大陸人

佢地可以自由上網

佢地可以接觸本地人

但你知唔知佢點睇我地件事？

三毛五毛開始叫人唔搞不合作運動，又老屈泛民，其實根本好多人支持遲番工

但真係好晒時間，你咁辛苦打咁多嘢，換嚟嘅只係少少軟化
而且都仲係老豆教仔口吻
我覺得呢條戰線好唔符合成本效益

呢樣反而唔同。係香港嘅大陸人享受緊香港嘅繁榮安定。有啲覺得早排仲好地地，但而家俾我哋影響埋。就如我所講，自由上網係唔足夠。好多一早已經一早幫我哋扣上帽子。仲有，說服藍絲係比說服大陸大陸人係難得多。因為本地大陸人覺得佢哋熟香港，消息靈通，所以佢嘅選擇係冇錯。但大陸大陸人知道佢哋消息唔靈通，唔知邊啲傳媒信得過，要問，要搵，但又無信心。

要等損害自身利益先有可能清醒

理Q得佢地

睇完內地來港學生嘅留言，只能講垃圾唔好嚟香港，全部都係

論成本效益，成本唔知點計。前線傷成咁，成本幾多？係，呢啲係花時間，未當吹水囉。只係一人兩日一個已經係好嘅開始。如你所講，成本效益未必好理想，但有冇諗過資源分配？我哋有好多和理非及溫和派未必係冇不反對通知書下再上街。呢啲空咗嘅資源應該要好好再分配。甚至，海外嘅港人，根本無法實體幫到個運動。我講嘅文宣，係天涯海角都做得到。

屌你老母自己都未搞掂仲去爭取支狗支持
blocked

唔理佢哋其實係好笨。中共最怕維穩失敗。而家林鄭及警隊係完全靠中共支持，尋日港澳辦講嘅有眼睇。而家就係想試動搖人民情緒，令中共覺得危。中共唔會為個林鄭而眼白白睇住個政權被我哋影響。要令佢哋覺得個政治成本開始大增。

政治問題要政治解決，而家就係要令政治成本增加。如果佢哋唔立刻解決，將來就要付出更大。

大陸人都自稱叫大陸 未聽過廣東人講內地
我鄉下話直頭冇「內地」依個詞
大陸依個詞講左幾十年 冇任何負面意思
佢地亦唔會講咩中華台北隊 只會講台灣隊

唔明連大陸人都唔講內地 香港人做乜野叫內地?

做好香港自身
自然會潛移默化
你睇坡佬無搞佢地都衝出黎口交

主動出擊成本唔化算

事實大陸人出賣香港既往績仲多

我都想洗返佢哋腦，問題係可以喺咩平台，中國平台好易bam而且怕個人資料嘅問題，喺中國平台反維穩真係玩命

點會唔明？
抄你家幫上面，人地不知幾支持。

youtube幾好。尤其是係啲點擊率會高嘅片，好似RTHK鏗鏘集，視點31咁。最好係，你先留言勁撐節目，以後等大陸佬／5毛駁你，然後開始你嘅行動。

係，但我諗等佢地覺得我哋覺得佢哋今次係首次或最嚴重一次出賣效果會好啲。如果佢哋覺得我哋覺得佢哋經常出賣我哋，咁就會冇咩感覺

啱啱睇到你啲sample response，同大陸仔傾計係咪真係要長篇大論，我見咩天涯、支乎啲回應長到好似寫論文咁款，大佬呀上網吹下水洗唔洗咁撚認真

我當初都係咁諗，但實驗證明佢哋驚自己會唔掂

唔係個個都咁，但有最少4成係。我諗主要係有心想了解個批真係有熱情。我有啲仲長。根本可以拎去投稿

樓主，有冇諗過組隊合作
呢D地方始終係以留言既熱門程度排序，如果有一班人一齊幫手推，咁樣可以畀多D人睇到

應該有得諗。我今次只係獻計，俾大家知下我嘅實驗結果同分析。我唔係經常上嚟，唔係太清楚呢度嘅秩序。

應該有得諗。我今次只係獻計，俾大家知下我嘅實驗結果同分析。我唔係經常上嚟，唔係太清楚呢度嘅秩序。

我諗我提出嘅做法最大門欖係有啲嘢唔知點駁。就如沾污國徽（佢哋最憎呢樣）、搞機場阿叔、美國英國旗等。普遍來講，如果唔識駁，可以話呢啲屬少數人士嘅行為，但你嘅意見係反映大多數嘅。但點解要沾污國徽等？因為政府漠視市民訴求，大陸同胞唔幫手發聲，不單止忘恩負義，甚至落井下石。那些人要冒著秋後算帳嘅風險都要做。總之將個責任射向政府到同所有行為都係為咗大陸好。香港係佢哋嘅最後防線。香港無自由、無公義，佢哋呢世都唔洗旨意有。

支那人 眼中只係錢
繼而目中無人
長期俾人洗腦
以為中共所講既先係真理
你同佢地講民主自由法治
佢問返你民主自由法治係咪可以當飯食？
大部分 仲係口腔期
小農DNA 夏蟲不可語冰
算把啦

其實好多大陸人都被壓榨
落得黎香港飲飲食食係有錢個班梗係仆街
問題係大陸封鎖咁勁
講黎d一陣就被人del左

其實如果你想同大陸人溝通, 對我地最有利唔係要佢地支持香港, 而係要佢地產生對中國政府既不信任感 (反送中正正就係源於為對中國司法制度既不信任)

諗下點解中國要搞GFW, 維穩言論, social credit score, 網絡實名制: 全部都係為左控制佢地班人; 中共都知佢國際形象一早跌到谷底, 所以佢地採取既係「任你地外國屌, 反正block哂唔俾啲中國人睇到」就得既策略

即係, 就算有大陸人支持香港對我地實質上既幫助其實都唔大, 與其哂時間詳細解釋香港既種種 (反正佢地都唔會感興趣), 不如反滲透「政府不可信」呢種思想似乎殺傷力更大

有用輿論

英雄所見略同
最終既目的唔係要中國人將香港同中國分開看待，甚至支持港獨，最重要係植入抗爭意識，就算佢地堅信大統一都好，只要適當既時候出黎抗爭，即使佢地反港獨實際上已經係支持緊港獨。唔通真係要等支爆既時後先慢慢計畫呀?而家要做既，就係準備好材料，一爆，就要去到核彈級威力
反正留左tg，有性趣可以揾我